《國安法》顛覆政權罪包含顛覆港府 23條立法建議：可判終身監禁！

【Now新聞台】基本法委員會委員陳弘毅表示，人大香港國安法決定草案提出的顛覆國家政權，可以包括特區政府在內，比2003年基本法廿三條政府的立法建議涵蓋更廣。他相信人大常委日後起草法例，在定義和刑罰方面會參考當年的立法建議。

人大常委會提出的香港國安法，涉及四大範疇：分裂國家、顛覆國家政權、組織實施恐怖活動及外國勢力干預。

基本法委員會委員陳弘毅比較03年基本法廿三條立法建議的「七宗罪」，指當中只有分裂國家及顛覆罪有所重疊，其餘的「五宗罪」在人大的決定草案中找不到，而就加入了組織恐怖活動及外國勢力干預。

不過廿三條所針對的是顛覆「中央人民政府」；而香港國安法所針對的顛覆「國家政權」，陳弘毅指後者的範圍更廣。

他指，將香港國安法納入基本法附件三在港實施，過往駐軍法亦有類似安排，相信條文的定義、刑罰等會參考廿三條立法建議及澳門的維護國家安全法等。

翻查當年廿三條立法建議，分裂國家及顛覆罪最高可判終身監禁；澳門的維護國家安全法，這兩項罪名則可判監10至25年，預備犯罪亦可囚3年。

陳弘毅認為，根據香港法制，即使國安法實施，應不具追溯力，又相信會由香港執法部門及司法機關執行。

丟掉幻想, 大把和理非驚死 + 黑警戒嚴, 講大遊行果D只係一廂情願

請廣傳[巴士人鏈]
限聚令豁免排隊, 黑警分唔到你係咪真排隊搭巴士
主力部隊集中去頭站, 只要頭站架架車滿載, 中途站上唔到車就可以排隊組人鏈
排到累去黃店抖吓, 差完電再排過
畫面夠靚, 岩哂和理非, 有機會上到國際頭版

時間無多, 認同請推post及分享給身邊黃絲朋友

briefing:
聽日呢, 9成9人都係行街架啦, 黑警好快就搞亂個場, 俾人驅散後就嘗試叫大家5x聚人, 坐爆5x車, 企爆5x站, 祝大家平安回家